西班牙撤回直布羅陀要求，Brexit條約迎刃而解

作者：張福昌（淡江大學歐洲研究所副教授、中華國土安全研究協會副秘書長）

2018年11月21日西班牙總理桑切斯(Pedro Sanchez)要求英國歸還直布羅陀(Gibraltar)，否則西班牙將否決Brexit條約，使英國脫毆條約的通過遇到莫大障礙。我們都知道，直布羅陀是大英帝國在地中海區域重要的停泊點與補給站，深具地緣戰略價值，因此英國自1713年起即佔領直布羅陀至今。而西班牙向來主張「聯合主權」(Joint Sovereignty)，也就是說，西班牙與英國共同擁有直布羅陀；在2016年英國通過脫毆公投後，西班牙即強烈主張：英國脫毆後，直布羅陀應該歸西班牙管轄，以維護直布羅陀人民的權利。然而，在得不到英國的承諾下，今(2018)年11月21日西班牙總理桑切斯乃以否決Brexit條約為威脅，要英國讓步。不過，在其他歐盟會員國的勸說下，西班牙總理桑切斯撤銷了直布羅陀的要求，並且與英國和歐盟達成協議，未來有關直布羅陀的主權問題，西班牙將直接與英國進行談判，因此排除了通過英國脫毆條約的最後障礙。

2018年11月24日歐洲高峰會(European Council)通過英國脫毆條約(Brexit-Vertrag)，這項條約篇幅長達585頁，主要內容有以下四點：

過渡時期：2020年12月底前英國仍可享受歐盟內部市場四大自由流通的待遇，英歐雙方得在2020年7月1日前協議將過渡時期延長2年。

愛爾蘭邊境：英歐達成所謂的「保留方案」(Backstop-Lösung)，保證未來在北愛爾蘭與愛爾蘭間不設置任何海關檢查哨(Zollpost)與其他邊境障礙。而在英歐達成新貿易協議之前，英歐應設立一個臨時關稅區域(Vorübergehendes Zollgebiet)。

分手費：英國承諾在2020會計年度結束前，支付歐盟有關英國駐歐人員之退休金，以及英國從歐盟各項計畫所得到之補助款。一般估計，英國大約要支付440-450億歐元給歐盟。

公民權利：在英國境內的歐盟公民，以及在歐盟境內的英國公民將繼續享有居住權與工作權。而有財力證明能夠養活自己的公民，就可以獲得5年居留權；滿5年後，就可申請永久居留權。

歐盟通過Brexit條約後，接下來，英國首相梅伊(Theresa May)就須將脫毆條約交由英國國會表決，依目前的情況來看，保守黨內部反梅伊的人數不少，工黨又強打第二次公投的情況下，梅伊要如何爭取多數議員的支持，實在是一場艱苦的硬仗。

西狗又柒一獲

西班牙自己都未還返ceuta同melilla俾摩洛哥啦

咁順攤

硬脫啦

西班牙出得起錢，英國佬實賣比你

又會咁順攤

英國為脫歐出賣直布羅陀 西班牙將有權決定直布羅陀的未來

小心畀班bno holder咬鳩你呀

英國佬出賣過香港人一次唔會出賣第二第三次

預期下下靠英國囉不如裝備好自己先啦

BNO

正想講呢句

英撚霉
不過西撚肯定仲霉

當年歐盟整新一代戰機，西班牙已經畀人左踢右踢
西班牙明唔明自己衰乜

就係西班牙死纏爛打要英法德意侵埋佢玩先搞到法國唔玩另起爐灶
出錢又最少技術又最少
西班牙都係返去訓晏覺啦

屌佢老味，自己攞住其他人咁撚大塊飛地仲咁無恥問英國攞返直布羅陀

好似英國霸住直布
係想幫美國監視俄佬軍艦有冇穿過直布羅陀海峽入去大西洋

歐盟入得唔出得